<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="aboutus">Про Нас</string>
    <string name="callbutton">Позвонить</string>
    <string name="kievmap">Карта</string>
    <string name="marshruty">Туристические маршруты</string>
    <string name="metromap">Карта метро</string>
    <string name="razgovornik">Разговорник</string>
    <string name="usefukll">Полезные телефонные  номера</string>
    <string name="usefull">Полезные телефоны</string>
    <string name="textmain">"Мы с радостью  приглашаем Вас посетить нашу страну.\n
<p>Проект <b>Travel Ukraine Kiev</b> создан для того что бы сделать ваше путешествие в Украину
максимально комфортным. Приложение обновляется ежемесячно и с каждым днем становится все интереснее. Данное 
предложение развивается на добровольных началах по этому; просим рассказать приложение друзьям и лайкнуть 
нашу страницу.</p>"</string>
    <string name="callmedic">Скорая помощь</string>
    <string name="callpizza">Доставка пиццы</string>
    <string name="callpolice">Полиция</string>
    <string name="firedept">Пожарная</string>
    <string name="informationcall">Справочная</string>
    <string name="privatdoc">Частная  клиника 1</string>
    <string name="privatdoc2">Частная  клиника 2</string>
    <string name="taxikv1">Такси Киев</string>
    <string name="taxikv2">Такси Киев 2</string>
    <string name="taxikv3">Такси Киев 3</string>
    <string name="callairoport">Аэропорт  Борисполь</string>
    <string name="discount">Скидки</string>
    <string name="glavotdel">Майдан Независимости</string>
    <string name="цуддиуыщщт">Скоро появится!</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="Phrase">Текс</string>
    <string name="beforArrive">Перед прибытием</string>
    <string name="calculate">Рассчитать</string>
    <string name="TextCurs">Курс:</string>
    <string name="curenccyConvet">Конвертер валют</string>
    <string name="cursLabel">"Курс: "</string>
    <string name="kartakiev">Карта метро Киева</string>
    <string name="metrokiev">Карта метро Киева</string>
    <string name="metrokharkov">Карта метро Харькова</string>
    <string name="pressButton">Нажмите на кнопку ниже</string>
    <string name="summatex">"Сумма: "</string>
    <string name="summaLabel">"Сумма:  "</string>
    <string name="textInuah">Введите сумму:</string>
    <string name="textKonvertVal">Выберите валюту для конвертации:</string>
    <string name="title_activity_scrolling">Перед прибытием</string>
    
    <string name="allInfromText">"
    Украина — государство в Восточной Европе. Население, по итогам переписи 2001 года, составило 48 240 902 постоянных жителей и 48 457 102 человек наличного населения  по данным государственной службы статистики Украины на 1 августа 2015 года — 42 643 920 постоянных жителей и 42 813 557человек наличного населения, территория в рамках конституционного устройства страны — 603 549 км, при этом часть её властями Украины де-факто не контролируется. Занимает 32-е место в мире по численности населения, 44 (47)-е по территории и второе после России по территории среди стран Европы. \n
Столица — Киев. Государственный язык — украинский; широко распространён русский. \n
Украина — унитарное государство и парламентско-президентская республика. 8 июня 2014 года пост президента занял Пётр Порошенко. Премьер-министр Украины — Арсений Яценюк (с 27 февраля 2014 года) Страна подразделяется на 27 административно-территориальных единиц, 24 из которых являются областями, 1 —автономной республикой и 2 представляют собой города государственного подчинения (Киев, Севастополь). \n
Граничит с Белоруссией на севере, Польшей, Словакией и Венгрией — на западе, Румынией и Молдавией — на юго-западе, Россией на востоке и северо-востоке. На юге и юго-востоке омывается Чёрным и Азовским морями. \n
Большая часть верующих исповедует православие.
    "</string>
    
    <string name="comunicationText">"
    Для звонка в Украину следует набрать 8 - 10 (код международной связи) - 38 (код Украины) - код города 
    (044ххх - в случае звонка в Киев) - номер абонента. \n
Внутренние переговоры осуществляются с телефонов-автоматов, работающих по специальной магнитной карточке 
(продаются в газетных киосках, на почтамте, автозаправочных станциях, в магазинах, кафе и т. д.). \n
Междугородные и международные переговоры осуществляются со специализированных телефонов-автоматов (также 
по магнитным карточкам) или с переговорных пунктов. Стоимость 1 минуты разговора с Москвой - около 0,3 доллара США. \n
<b>Мобильная связь в Украине </b>\n \n
Роуминг соглашения существуют в большинстве международных мобильных телефонов компании. Локальные операторы мобильной:\n
 MTS-UKR +38050, +38066, +38095, +38099\n
    Kyivstar +38067, +38096, +38097, +38098\n
    Life:) +38063, +38093\n
    Beeline +38068\n
    Peoplenet (CDMA/3g) +38092\n
    UTEL (3g) +38091\n
    Intertelecom (CDMA/3g) +38094\n
    Golden Telecom +38039\n
<b>Интернет в Украине </b>\n \n
Интернет-кафе имеются во всех городах и поселках. \n
<b>Почта в Украине</b> \n \n
Услуги являются непостоянными. Доставка письма в Западную Европу может занять две недели или более. Главный почтамт 
в г. Киеве находится по адресу Крещатик 22 и открыт до 24 часа. Здесь Вы можете сделать телефонные звонки и отправлять 
факсы. \n\n
По приезду в страну мы рекомендуем Вам купить местный стартовый пакет с интернетом что бы вам было удобно пользоваться 
нашим приложением при путешествии.
"</string>

    <string name="customText">"
    <b>Вывоз сувениров</b> \n 
Без налогообложения с таможенной территории Украины разрешается вывозить предметы, не являющиеся товарной партией, 
на сумму, не превышающую 1000 евро. На произведения искусства, культурные и исторически ценные предметы, которые 
составляют значительную историческую и художественную ценность, нужно получать разрешение министерства культуры. 
При «незначительной культурной ценности» достаточно иметь чек магазина, художественного салона, где сделана покупка. \n
    <b>Вывоз иностранной валюты</b> \n 
Наличная иностранная валюта вывозится физическими лицами, независимо от возраста. Основным документом при вывозе
валюты является таможенная декларация. Вы имеете полное право вывезти ровно столько валюты, сколько ввезли, что 
при условии обязательного декларирования нерезиденты Украины на сумму, не превышающую 10 000 гривен. \n
<b>Вывоз алкоголя </b>\n 
Из Украины разрешается вывозить для собственных потребностей литр водочных изделий, два литра вина, 10 литров пива. 
Все это можно закусить продуктами питания на сумму, не превышающую 50 евро. \n
"</string>

    <string name="imigrationText">"
    Вам полезно будет знать, что в случае въезда в Украину или транзитного проезда через её территорию, 
    Вы должны иметь средства в 20-кратном размере прожиточного минимума, установленного в Украине на день 
    Вашего въезда на ее территорию. Наличие этих средств Вы можете подтвердить,  предъявив непосредственно 
    деньги или же документ, который подтверждает их наличие (платёжная карточка, договор, гарантийное письмо и т.п.).\n\n
    Граждане государств-участников СНГ с 1 января 2002 года могут въехать на территорию Украины только на 
    основании загранпаспорта, если другое не установлено международными договорами. Теперь граждане стран СНГ 
    въезжают, выезжают и следуют транзитом через территорию нашей страны на основании паспортного документа 
    для выезда за границу, предусмотренного украинским законодательством, если другие условия не предусмотрены 
    международными договорами Украины. \n
При пересечении границы Вам необходимо будет заполнить Единую миграционную карту. Единая миграционная карта в пунктах пересечения Государственной границы выдается бесплатно. Во время 
прохождения паспортного контроля в этой карте проставляется штамп. Карта разделена на 2 части, одна часть 
«В» остается у гражданина, пересекающего границу, на весь срок регистрации, другая часть «А» - у пограничников. \n
Карта возвращается пограничникам при выезде из страны на границе. <b>В случае утери</b> или по какой-либо причине невыдачи 
миграционной карты необходимо обратиться в ближайшее подразделение пограничного контроля (на железнодорожном вокзале, 
паромной переправе, порту, аэропорту). \n
Пример миграционной карты: 
"</string>

    <string name="visaText">"
    <b>Внимание!</b> Начиная с 1 марта 2015 года, граждане Российской Федерации будут въезжать в Украину по заграничным паспортам, а дети до 14 лет должны быть вписаны в загранпаспорт родителей или следовать по своим загранпаспортам. При этом на границе необходимо доказать свою платежеспособность. Россиянам необходимо предъявить наличные или выписку из банка. \n
Минимальная сумма рассчитывается, исходя из прожиточного минимума в Украине - 1176 гривен. Один день пребывания равен 784 гривнам, но к сроку визита необходимо добавить 5 дней. Так, если ваши гости планируют пробыть в Украине один день, то минимальная сумма составит 4704 гривны в любой валюте.  \n
Вместо денег или выписки подойдет документ о бронировании гостиницы и питания или билет обратно в Россию или другую страну из Украины. Кроме того, россиянин может предъявить и официальное приглашение от украинца, который берет на себя обязательства содержать гостя.  
\n\n
    Въезд в Украину для иностранных граждан осуществляется как в безвизовом, так и визовом режиме. 
    Далее приводим список стран, граждане которых имеют право въезда в Украину на безвизовой основе. \n\n
<b>Безвизовый</b>:Азербайджан, Армения, Грузия, Молдова, Беларусь\n
<b>Безвизовый до 90 суток в течение 180 суток </b>: Российская Федерация,Австрия, Андорра, Бельгия, Болгария, Ватикан, Великобритания, Венгрия, 
Германия, Греция, Дания, Ирландия, Исландия, Испания, Италия, Казахстан, Канада, Киргизия, Кипр, Корея, Латвия, 
Литва, Лихтенштейн, Люксембург, Мальта, Монако, Нидерланды, Норвегия, Парагвай, Польша, Португалия, Румыния, 
Сан-Марино, Словакия, Словения, США, Таджикистан, Узбекистан, Финляндия, Франция, Чехия, Черногория,  Швейцария, 
Швеция, Япония, Израиль\n
Граждане других государств обязаны получить визу для въезда в нашу страну. Все категории виз оформляются 
дипломатическими представительствами и консульскими учреждениями Украины за границей. При возникновении потребности 
срок действия визы можно продлить на территории Украины\n
Наличие тех или иных документов будет зависеть от того, установлены ли безвизовые отношения Украины с Вашей страной. 
Итак, при себе нужно иметь визу (если это предусмотрено международными договорами), паспортный документ 
(или иной документ, удостоверяющий личность и подтверждающий Ваше гражданство) и документы для ребёнка. "
</string>
    <string name="top10see">"
      <b>1. Подняться на колокольню Софии Киевской\n\n</b>


 Известный своей архитектурой, Софийский собор является наиболее посещаемым памятником архитектуры и культуры города. Украшением ансамбля заповедника "София Киевская" является Колокольня, построенная в начале XVII в. Она украшена белым лепным убранством на ярком бирюзовом фоне. Архитектурный образ колокольни формировался на протяжении XVIII – XIX вв. Колокольня имеет 20 колоколов. На втором ярусе хранится колокол "Мазепа" весом 13 т, который был отлит в начале XVIII в. на заказ и средства гетмана Ивана Мазепы. \n

 Где: ул. Владимирская, 24\n\n


 <b>2. Покататься на роликах в Мариинском парке\n</b>
 Мариинский парк известен не только изысканным Мариинским дворцом, но также служит местом встречи столичных роллеров и скейтбордистов всех возрастов. Аллея вдоль стадиона "Динамо" с хорошим асфальтом практически полностью находится в тени. Вторая часть для катания на роликах в парке находится напротив летнего театра, известного как "Ракушка". Учиться катанию на роликах в Мариинском парке одно удовольствие. Но даже если Вы не катаетесь, Вы также можете прогуляться в тени деревьев и отдохнуть возле фонтана в Мариинском парке. \n

 Где: Мариинский парк\n\n


 <b>3. Загадать желание у фонтана во дворике Михайловского Собора\n</b>

 Михайловский Златоверхий собор построен в начале XII в. в честь святого Архистратига Михаила. В дворике собора находится на первый взгляд незаметный маленький фонтан – "Фонтан Желаний". Именно возле него можно загадать заветное желание. Для этого необходимо намочить и прижать монетку к металлическим выступам. Если монетка прилипла и не падает, Ваше желание исполнится. Некоторые могут утверждать, что секрет заключается в силе поверхностного натяжения, но Вам решать, верить в загадочную силу фонтана или нет. \n

 Где: ул. Трехсвятительская, 8\n
 \n

 <b>4. Посетить Пейзажную Аллею\n</b>

 Этот парк впервые открыт в мае 2011. Он сразу стал местом, которое привлекает жителей Киева и гостей столицы Украины. Здесь представлены творческие фантазии и художественные композиции самых известных и успешных украинских дизайнеров. Уникальность, творчество, современность и красота – это некоторые слова, которые могут передать лишь частичное впечатление от парка. \n

 Где: ул. Владимирская, 2 – ул. Большая Житомирская, 34\n\n


 <b>5. Прогуляться по Андреевскому Спуску\n</b>

 Это одна из старейших улиц в Киеве, соединяющая нижнюю часть города Подол с центральной частью города Детинец. Вероятно, что название спуск получил в XVIII в. от Андреевской церкви, которая была построена в этом месте в 1744 – 1754 гг. Его также называют киевским Монмартром. Сегодня спуск – это место выставки-продажи живописи и изделий народного творчества. На Андреевском Спуске можно приобрести сувениры для всей семьи, картины, антикварные вещи и различные безделушки. \n

 Где: Станция метро "Контрактовая площадь": от Контрактовой площади – наверх;
 или спуститься от Михайловского Златоверхого Собора по улице Десятинной\n\n


 <b>6. Посетить самую глубокую станцию метро в мире – "Арсенальная", а также одну из самых красивых станцию метро в Европе – "Золотые Ворота" \n</b>

 В столице Украины находится самая глубокая станция в мире – "Арсенальная", глубина которой составляет 105 метров. Существует мнение, что она является абсолютным мировым рекордом среди станций метро, введенных в эксплуатацию. "Арсенальную" сдали в эксплуатацию одной из первых – еще в 1960 году. Свое название она получила от расположенного рядом завода "Арсенал". Настолько глубокой станцию пришлось построить из-за сложного рельефа возле Днепра. \n


 Кроме того, находясь в Киеве стоит посетить "Золотые ворота" – двадцать девятую станцию Киевского метрополитена. Туристическим изданием "Bootsnall Trevel" она названа одной из 15 самых красивых станций в мире, а в 2013 году она вошла в список 22 самых красивых станций Европы по версии газеты "The Daily Telegraph". Станция была открыта в 1989 году. В декоративном оформлении использована мозаика, которая рассказывает историю Киевской Руси. В отделке преобладает мрамор и гранит. \n

 Где: Станция метро "Арсенальная", "Золотые Ворота" \n\n


<b>7. Полюбоваться видами во время теплоходной экскурсии\n</b>


 Теплоходная прогулка по Днепру позволит отвлечься от ежедневной рутины. Любуясь видами Днепра Вы окунетесь в далекие и незабываемые времена истории нашей страны и сможете полюбоваться современным видом Киева. Величие зданий Киево-Печерской лавры, памятника Владимиру Великому, Выдубицкого Свято-Михайловского монастыря, Андреевской церкви и живописных пейзажей Днепра навсегда останутся в Ваших светлых воспоминаниях. \n
 Где: Станция метро "Почтовая площадь", причал №8\n
 Сколько: С 11:00 до 19:00 – 60 грн. После 19:00 – 80 грн\n\n
 <b>8. Посетить один из крупнейших музеев Украины\n</b>

 Национальный музей истории Великой Отечественной войны 1941-1945 гг. – один из крупнейших музеев в Украине (более 300 тыс. экспонатов), который охватывает территорию в 10 га. Мемориальный комплекс был открыт в 1981 году в память о немецко-советской войне 1941-1945 годов. Территория музея содержит большую чашу "Огонь Славы", выставка боевой техники и вооружения, главную площадь с Аллеей городов-героев, а также монумент "Родина-мать" (62 метра). \n
 Где: ул. Лаврская, 24\n
 Сколько: свободный вход на территорию мемориального комплекса\n\n
 <b>9. Прогуляться пещерами Киево-Печерской лавры со свечой в руке\n</b>
 Киево-Печерская лавра является одним из главных духовных центров православного христианства. Монастырь был основан в 1051 году как центр распространения веры, образования и духовного воспитания. На его территории находятся более 100 каменных сооружений, 40 из которых – уникальные памятники архитектуры: церкви, музеи, библиотеки и прочее. Киево-Печерская лавра является также местом захоронения многих выдающихся исторических и религиозных деятелей. \n
 Где: Ближние пещеры, Дальние пещеры\n
 Сколько:  Вход на территорию (Нижняя Лавра): бесплатно\n
 Вход на территорию (Верхняя Лавра): 15 грн. \n\n
 <b>10. Заглянуть в Золотые Ворота</b>\n
 Уникальный памятник оборонной архитектуры Киевской Руси XI в., который был частью мощного звена укреплений и парадным въездом в Киев. В 1750 году ворота находились в чрезвычайно плохом состоянии. С целью сохранности памятника от разрушения его законсервировали под землей. Ремонтно-реставрационные работы, проведенные в 2007году открыли для современников этот уникальный памятник. Сегодня каждый может заглянуть внутрь Золотых ворот и узнать собственно почему их называют "Золотыми" \n
 Где: ул. Владимирская, 40а\n
 Сколько: 15 грн\n


        "</string>

    <string name="visaShort">Необходимо ли вам оформлять визу перед поездкой</string>
    <string name="visaTitle">Правила въезда</string>
    <string name="imigratTit">Иммиграционные правила</string>
    <string name="imigrateShort">Правила оформления при прибытии на територию Украины</string>
    <string name="customTit">Таможенное оформление</string>
    <string name="CustomShurt">Таможенные правила ввоза личных вещей на территорию Украины</string>
    <string name="allinfoShort">Общая информация про Украину\n</string>
    <string name="allinfoTit">Общая информация</string>
    <string name="calculaTitle">Расчет стоимости</string>
    <string name="calculShirtDescr">Рассчитать сколько будет стоить ваше путешествие</string>
    <string name="comunicShort">Мобильная связь и интернет в Украине</string>
    <string name="comunisTit">Интернет и связь</string>
    <string name="cafe">Кафе</string>
    <string name="calculateting">Просчитать</string>
    <string name="comunical">Общественный транспорт</string>
    <string name="email_subdject">Заказать помошника</string>
    <string name="email_text">Я хочу позьзоватся Вашими услугами</string>
    <string name="fastfood">Фастфуд</string>
    <string name="fud">Питание</string>
    <string name="hostel">Хостел</string>
    <string name="hotel">Отель</string>
    <string name="in">В</string>
    <string name="living">Проживание</string>
    <string name="nightclub">Ночной клуб</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="send_mail">Отправка письма..</string>
    <string name="taxi">Такси</string>
    <string name="transport">Транспорт</string>
    <string name="visit">Посетить</string>
    <string name="daystey">Дней проживания:</string>
    <string name="diferencurs">Текущий курс может отличаться</string>
    <string name="diferensumm">Сумма может отличаться в зависимости от сезона</string>
    <string name="clickfirst">Выберите элемент</string>
    <string name="tittopten">Топ 10 что увидеть в Киеве</string>

</resources>
